張曉明：民主自由前要加上「愛國」 支聯會：我地30年前已叫「愛國民主運動聯合會」啦！

你話司徒華唔係共產黨, 真係有無人信？

律政司舉辦《基本法》頒布30周年法律高峰論壇，國務院港澳辦常務副主任張曉明致辭時表示，全面準確貫徹一國兩制方針是關鍵，是令一國兩制行穩致遠的不二法門。

張曉明認為，特區回歸以來出現的很多問題，是與對一國兩制方針理解和貫徹不全面不準確有關，尤其是逼迫人大常委會收回831決定的非法佔中、修例風波，都是以無底線的行為方式搞對抗，最終演變成社會動亂，對一國兩制造成嚴重傷害，危害國家安全，令香港社會負上沉重代價。他說中央、特區政府和各界都要總結教訓，加強對一國兩制方針的全面總結宣介，共同守護好一國兩制。

張曉明提到，全面準確貫徹一國兩制，就要看到一國是實行兩制的前提和基礎，要看到中共領導下社會主義特色制度是香港資本主義制度長期不變的依托和保障，維護國家主權安全發展利益是一國兩制的首要宗旨，中央的全面管治權是特區高度自治權的本源。他強調，祖國內地對香港長期繁榮穩定發揮堅強後盾作用，說愛港亦要講愛國，在本港社會崇尚的民主自由核心價值前，要加上愛國一詞，要講求同存異亦要講守住底線，底線守得越牢，政治包容空間就越大。

終極撚狗

支聯會近年用咗呢個LOGO, 避免「愛國」兩隻字：

睇怕以後, 都係要加返「愛國」兩隻字上去

叫「愛支聯」

一生一世抱住敵人的老婆 前進 前進 前進進進

愛國定愛国先 ？

支聯會個名真係有愛國

平日大家都係叫「支聯會」

唔覺佢個全名係要「愛國」？

屌班兒登豬年年走去64愛國集會, 究竟知唔知自己做緊乜？

民建聯全名民主建港聯盟
支持民建聯=支持民主？

咁你要問民建聯既支持者, 問吓佢地係咪支持民主?

我係問去64集會班港豬, 佢地係咪愛國?

學教主話齋,民建聯係港獨組織,又民主又建港.

樓主好波

東廠張公公話要愛国者治港，民主、自由、人權呢d核心價值前要加上愛国。咁林奠特首就要佢愛人、佢兩個囝囝放棄外國國籍。唔係掂緊貼皇上意思呀！

所以早幾年有本土派話64晚會其實係一個統戰工具

支那會

所以我從來都唔支持64集會 見到支那聯會都唔會想去

全國港澳研究會理事田飛龍日前說，支聯會屬政治顛覆性組織，涉違反3條本地法例和《港區國安法》。支聯會主席李卓人重申，支聯會堅持5大綱領，堅持爭取民主無罪，絕不會放棄或退縮。

李卓人說，支聯會30年來所做的工作，一直以和平方法推行，從來沒有問題，假如現在變得有問題，不是支聯會改變，而是香港改變，明年6月4日會繼續舉辦集會，已預訂維園場地。

對於田飛龍說，支聯會籌辦網上「六四記憶人權博物館」是想搶奪歷史話語權，李卓人說，支聯會要以真相對抗謊言。

民主建港聯盟呢？

要收錢牙